% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = XeLaTex
% !TEX root = ../EMU2016_booklet.tex

\biografia{Dennis Deovides A. Reyes III}{Ha studiato composizione musicale nella sua città nativa Manila, Filippine, prima di trasferirsi negli Stati uniti nel 2006. Attualmente Dennis sta facendo il dottorato in composizione musicale all'università dell'Illinois all'Urbana-Champaign con Scott A. Wyatt. Le sue composizioni trovano ispirazione da una vasta gamma di argomenti, dalla musica Asiatica all'arte moderna, e incorpora anche elementi della tradizione Filippina.}

\biografia{Jones Margarucci}{Ha studiato Composizione Elettroacustica presso il Conservatorio di Salerno e come exchange student presso la Royal Academy of Music (KMH) a Stoccolma. Sue musiche sono state eseguite in diversi festival in Europa e in Nord America e sono state selezionate per: Redshift Music - Postal Pieces (Vancouver – Canada – 2013); Vox Novus Fifteen Minutes of Fame - Yumi Suehiro (New York City – USA – 2014); Sonorities Festival 2015 (Belfast – North Ireland – 2015); SOUNDkitchen’s Earspace/Frontiers Festival 2015 (Birmingham – UK – 2015); Video Remakes - Call for Tape Music (La Fabbrica del Vedere) (Venice - Italy - 2015)}

\biografia{Ursula Meyer-König}{Vive a Zurigo. Dopo una carriera come pediatra, ha intrapreso gli studi base di arte e media al HGKZ di Zurigo e la FH di Aarau, in Svizzera, seguito da un corso di composizione elettroacustica al Hochschule für Musik in Weimar, Germania, con il Prof. R. Minard. Attualmente studia composizione elettroacustica con il Prof. G. Toro- Pérez a ZHdk e ICST, Zurigo, Svizzera.}

\biografia{Benjamin O'Brien}{compone, ricerca, ed esegue musica acustica e elettroacustica che si concentra su questioni di trasformazione e l'ascolto delle macchine. Ha conseguito un dottorato in musica presso l'Università della Florida, un MA in composizione musicale al Mills College, e una laurea in Matematica presso l'Università della Virginia. La sua opera è pubblicata dalla Oxford University Press, Taukay Edizioni Musicali, canadese Elettroacustica Comunità, e Seamus. Vive a Marsiglia, in Francia.}

\biografia{Dimitrios Savva}{Nato a Cipro, 1987. È diplomato con lode in Composizione presso la Ionian University di Corfu e laureato (con lode) in Composizione Elettroacustica presso l'Università di Manchester. Attualmente è dottorando alla Scheffield University sotto la supervisione di Adrian Moore. Le sue composizioni sono state suonate in Grecia, Cipro, Regno Unito, Germania, Belgio, Francia, Italia, Portogallo, Brazile e Usa.}